\subsubsection{Editeur}
\begin{itemize}
\item vi
\item emacs / xemacs
\item joe
\item gedit
\item texmaker
\end{itemize}

\subsubsection{Développement}
Spécificité liées a l'université, ou les premiers étudiants seront des étudiants de licence d'informatique.\\\
compilateur \\
\begin{itemize}
\item gnat
\item gcc / g++
\item python
\item perl
\item java 1.5 / 1.6
\end{itemize}

\subsubsection{plugin eclipse}
\begin{itemize}
\item phpclipse 
\item subclipse
\item c/c++ 
\item python / perl
\item xml
\end{itemize}

\subsubsection{Environnement de développement }
\begin{itemize}
\item firedebug ( plugins firefox pour analyzer les pages web )
\item trang / jing ( parser xml )
\item doxygen ( pour générer la documentation des codes sources )
\end{itemize}
